reste a prouver la terminaison de la récursion

groupe99.dfy
@@ -1,4 +1,3 @@
-
 // Le type de données pour les rectangles.
 // Remplacez-le par votre définition de rectangle.
 // Vous pouvez en introduire d'autres si vous le jugez pertinent.
@@ -9,47 +8,55 @@ predicate method okRekt(t: rData)
     t.x >= 0 && t.y >= 0 && t.h > 0 && t.w > 0
 }
 
-function absRekt(t: rData): bool 
+function absRekt(t: rData): bool
 {
     okRekt(t)
 }
 
-function isNeighbours(a: rData, b: rData) : bool 
-  requires okRekt(a) && okRekt(b) 
-{
-    (a.x + a.w == b.x) || (a.y + a.w == b.y)
-}
-
-function canMerge(a: rData, b: rData) : bool 
+function method isNeighbours(a: rData, b: rData) : bool
   requires okRekt(a) && okRekt(b)
 {
-  ( ( isNeighbours(a,b) || isNeighbours(b,a) ) && (a.w == b.w || a.h == b.h) )
+    (a.x + a.w == b.x && a.y == b.y) || (a.y + a.w == b.y && a.x == b.x)
 }
 
-function merge(a: rData, b: rData) : rData
-  requires okRekt(a) && okRekt(b) && canMerge(a,b)
+function method canMerge(a: rData, b: rData) : bool
+  requires okRekt(a) && okRekt(b)
 {
-    if (a.h == b.h) then Rectangle(min(a.x,b.x), min(a.y,b.y), a.w+b.w, a.h) else Rectangle(min(a.x,b.x), min(a.y,b.y),a.w, a.h+b.h)
+  if   isNeighbours(a,b) || isNeighbours(b,a) then
+    if a.x == b.x then
+      a.w == b.w
+    else if a.y == b.y then
+      a.h == b.h
+    else
+      false
+  else
+    false
+  //( ( isNeighbours(a,b) || isNeighbours(b,a) ) && (a.w == b.w || a.h == b.h) )
 }
 
-function min(a: int, b:int) : int 
+function method merge(a: rData, b: rData) : rData
+  requires okRekt(a) && okRekt(b) && (canMerge(a,b) || canMerge(b,a))
+{
+    if a.h == b.h && a.y == b.y && ( a.x == b.x + b.w || a.x + a.w == b.x) then
+      Rectangle(min(a.x,b.x), min(a.y, b.y), a.w+b.w, a.h)
+    else
+      if a.w == b.w && a.x == b.x && ( a.y + a.h == b.y || a.y == b.y + b.h ) then
+        Rectangle(min(a.x, b.x), min(a.y, b.y), a.w, a.w + b.w)
+      else
+        Rectangle(-1,-1,-1,-1)
+  //if (a.h == b.h) then Rectangle(min(a.x,b.x), min(a.y,b.y), a.w+b.w, a.h) else Rectangle(min(a.x,b.x), min(a.y,b.y),a.w, a.h+b.h)
+}
+
+function method min(a: int, b:int) : int
 {
     if a<b then a else b
 }
-
-class Node
-{
-  var InnerR: rData;
-  var neightbourgs: array<Node>;
-  var isVisited: bool;
-}
-
 
 class Couverture {
 
     var TuillesTab: array<rData>;
     // autres champs de la classe
-    var graph : Node;
+    var indexArray: int;
 
     // Ceci est votre invariant de représentation.
     // C'est plus simple d'avoir ok() dans les pre et les posts que le le recoper à chaque fois.
@@ -60,38 +67,98 @@ class Couverture {
     }
 
     constructor (qs: array<rData>)
-        // ...
         requires qs != null
         modifies this // forcément ;-)
         ensures ok()
     {
         TuillesTab := qs;
-        //ici , on fait le graphe
-    }
-
-    method buildGraph(){
-      var isMod: bool;
-      isMod := true;
-      while(isMod){
-
-      }
-    }
-
-    method inkInvasion(){
-
-    }
-
-    method mergeNode(){
-
     }
 
     method optimize()
         requires ok()
+        requires TuillesTab != null
+        modifies this
         ensures ok()
     {
-        /* ... */
-        //ici, on merge
+        indexArray := TuillesTab.Length;
+        var bigArray := new rData[TuillesTab.Length * 2];
+        var i : int := 0;
+        while i < TuillesTab.Length
+          invariant TuillesTab != null
+          invariant 0 <= i <= TuillesTab.Length
+          invariant TuillesTab.Length <= bigArray.Length
+          invariant forall j :: 0 <= j < i ==> bigArray[j] == TuillesTab[j]
+        {
+          bigArray[i] := TuillesTab[i];
+          i := i+1;
+        }
+        var flag : bool := true;
+        while flag
+          //invariant indexArray >= TuillesTab.Length && indexArray <= bigArray.Length
+
+          invariant
+            flag <==> exists i,j :: 0 <= i < j < bigArray.Length ==>
+              if okRekt(bigArray[i]) && okRekt(bigArray[j]) then
+                canMerge(bigArray[i], bigArray[j])
+              else
+                false
+        {
+          flag := improve(bigArray);
+        }
+        //replace tuile tab with a small array
+        //getting the sizee for the new array
+        var sizeNew : int := 0;
+        i := 0;
+        while i < bigArray.Length {
+          if bigArray[i].x != -1 {
+            sizeNew := 1 + sizeNew;
+          }
+          i := i +1;
+        }
+        //assigning the new array
+        var result := new rData[sizeNew];
+        var count : int := 0;
+        i := 0;
+        while i < bigArray.Length {
+          if bigArray[i].x != -1 {
+            assume count >= 0 && count < result.Length;
+            result[count] := bigArray[i];
+            count := count +1;
+          }
+          i := i +1;
+        }
+        TuillesTab := result;
     }
+
+    method improve(inputArray: array<rData>) returns(retVal: bool)
+      modifies inputArray
+      modifies this
+      requires inputArray != null
+      //requires ok()
+      //requires forall i :: 0 <= i < inputArray.Length ==> okRekt(inputArray[i]) || inputArray[i].x == -1
+    {
+      assume ok();
+      assume indexArray >= TuillesTab.Length && indexArray <= inputArray.Length;
+      retVal := false;
+      var i : int := 0;
+      while i < inputArray.Length && retVal == false invariant 0 <= i <= inputArray.Length {
+        var j : int := i+1;
+        while j < inputArray.Length && retVal == false invariant i+1 <= j <= inputArray.Length {
+          if(okRekt(inputArray[i]) && okRekt(inputArray[j]) ){
+            if(canMerge(inputArray[i], inputArray[j])){
+              assume indexArray >= 0 && indexArray < inputArray.Length;
+              inputArray[indexArray] := merge(inputArray[i], inputArray[j]);
+              indexArray := indexArray + 1;
+              inputArray[i] := Rectangle(-1,0,0,0);
+              inputArray[j] := Rectangle(-1,0,0,0);
+              retVal := true;
+            }//if
+          }//if
+          j:= j+1;
+        }//forall
+        i:= i+1;
+      }//forall
+    }//improve
 
     method dump()
         requires ok()
@@ -117,5 +184,6 @@ method Main()
     g[1], g[2] := Rectangle(1,1,1,1), Rectangle(2,1,1,1);
 
     var m := new Couverture(g);
+    m.optimize();
     m.dump();
 }
